\documentclass[12pt,a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[frenchb]{babel}
\usepackage{ntheorem}
\usepackage{amsmath,amssymb}
\usepackage{amsfonts}

\usepackage{kpfonts}
\usepackage{eurosym}
\usepackage{fancybox}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{enumerate}
\usepackage{icomma}

\usepackage[bookmarks=false,colorlinks,linkcolor=blue,pdfusetitle]{hyperref}

\pdfminorversion 7
\pdfobjcompresslevel 3

\usepackage{tabularx}

\usepackage{pgf}
\usepackage{tikz}
\usepackage{tkz-euclide}
\usepackage{tkz-tab}
\usetkzobj{all}
\usepackage[top=1.7cm,bottom=2cm,left=2cm,right=2cm]{geometry}

\usepackage{sectsty}

\usepackage{lastpage}

\usepackage{marginnote}

\usepackage{wrapfig}

\usepackage[autolanguage]{numprint}
\newcommand{\np}{\numprint}

\makeatletter
\renewcommand{\@evenfoot}%
        {\hfil \upshape \small page {\thepage} de \pageref{LastPage}}
\renewcommand{\@oddfoot}{\@evenfoot}

\newcommand{\ligne}[1]{%
  \begin{tikzpicture}[yscale=0.8]
    \draw[white] (0,#1+0.8) -- (15,#1+0.8) ;
    \foreach \i in {1,...,#1}
    { \draw[dotted] (0,\i) -- (\linewidth,\i) ; }
    \draw[white] (0,0.6) -- (15,0.6) ;
  \end{tikzpicture}%
}

\renewcommand{\maketitle}%
{\framebox{%
    \begin{minipage}{1.0\linewidth}%
      \begin{center}%
        \Large \@title \\
         \@author \hfill
        \@date%
      \end{center}%
    \end{minipage}}%
  \normalsize%
  %\vspace{1cm}%
}

\newcommand{\R}{\mathbb{R}}
\newcommand{\Vecteur}{\overrightarrow}
\newcommand{\norme}[1]{\lVert #1 \rVert}
\newcommand{\vabs}[1]{\lvert #1 \rvert}

\makeatother

\theoremstyle{break}
\newtheorem{definition}{Définition}
\newtheorem{propriete}{Propriété}
\newtheorem{propdef}{Propriété - Définition}
\newtheorem{demonstration}{\textsf{\textsc{\small{Démonstration}}}}
\newtheorem{exemple}{\textsf{\textsc{\small{Exemple}}}}
\theoremstyle{plain}
\theorembodyfont{\normalfont}
\newtheorem{exercice}{Exercice}
\theoremstyle{nonumberplain}
\newtheorem{remarque}{Remarque}
\newtheorem{probleme}{Problème}
\newtheorem{proof}{Preuve}



% Mise en forme des labels dans les énumérations
\renewcommand{\labelenumi}{\textbf{\theenumi.}}
\renewcommand{\labelenumii}{\textbf{\theenumii)}}
\renewcommand{\theenumi}{\arabic{enumi}}
\renewcommand{\theenumii}{\alph{enumii}}

\renewcommand{\FrenchLabelItem}{\textbullet}

%Titres
\renewcommand{\thesection}{\Roman{section}.}
\renewcommand{\thesubsection}{%
\thesection~\alph{subsection}}
\sectionfont{\color{blue}{}}
\subsectionfont{\color{violet}{}}

\newcommand{\rep}[1]{\textcolor{blue}{#1}}

\setlength{\parsep}{0pt}
\setlength{\parskip}{5pt}
\setlength{\parindent}{0pt}
\setlength{\itemsep}{7pt}

\usepackage{multicol}
\setlength{\columnseprule}{0pt}

\everymath{\displaystyle\everymath{}}

\title{Trigonométrie}
\author{AP}
\date{}

\begin{document}


\maketitle\\

\begin{center}
\begin{tikzpicture}[scale=3]
\draw (1,0) arc (0:360:1);
\draw[gray, dashed, xstep=0.5,ystep=0.5](-1,-1)grid(1,1);
\draw (0,0) node{$\bullet$}node[above,left]{$O$} (1,0)node{$\bullet$}node[right]{$I$} (0,1) node{$\bullet$}node[left]{$J$};
\end{tikzpicture}
\end{center}
\begin{exercice}
Compléter le tableau suivant : \\
\begin{Large}
\begin{tabular}{|c|p{2cm}|p{2cm}|p{2cm}|p{2cm}|p{2cm}|}
\hline 
$x$ & 0 & $\dfrac{\pi}{6}$ & $\dfrac{\pi}{4}$ & $\dfrac{\pi}{3}$ & $\dfrac{\pi}{2}$ \\ 
\hline 
$cos x$ &  &  &  &  & 		 \\ 
\hline 
$sin x$ &  &  &  &  & 	 \\ 
\hline 
\end{tabular} 
\end{Large}
\end{exercice}

\begin{exercice}
\end{exercice}

\begin{exercice} Soit la formule suivant : $cos (a+b) =\cos a \cos b -\sin a \sin b$ 
\begin{enumerate}
\item Montrer que $\cos 2a = \cos^2 a -\sin^2 a$
\item En utilisant $\cos^2 a + \sin^2 a =1$, montrer que $\cos 2a = 2\cos^2 a-1$
\item Montrer que $\cos 2a=1-2\sin^2 a$
\end{enumerate}

\end{exercice}

\begin{exercice} Soit la formule suivant : $sin (a+b) =\sin a \cos b +\sin b \cos a$\\
Montrer que $\sin 2a=2\sin a \cos a$
\end{exercice}
\begin{exercice}
  Parmi les expressions suivantes, lesquelles sont nulles quel que
  soit $x$ réel ?
  \begin{enumerate}
  \item $\cos\left(x+\pi{}\right)-\cos\left(-x\right)$
  \item $\sin\left(\dfrac{\pi{}}{2}-x\right)+\cos\left(\pi{}-x\right)$
  \item $\sin\left(2\pi{}-x\right)+\sin\left(\pi{}+x\right)$
  \item $\cos\left(\dfrac{\pi{}}{2}-x\right)+\sin\left(4\pi{}+x\right)$
  \end{enumerate}
\end{exercice}
\begin{exercice}
  Calculer quel que soit $x$ réel l'expression : ${\left(\cos x+\sin
      x\right)}^2+{\left(\cos x-\sin x\right)}^2$.
\end{exercice}

\begin{exercice}
  Exprimer en fonction de $\cos\left(x\right)$ et $\sin\left(x\right)$.
  \begin{enumerate}
  \item
    $\cos\left(x+\dfrac{\pi{}}{4}\right)+\sin\left(x+\dfrac{\pi{}}{4}\right)$
  \item
    $\sin\left(\dfrac{\pi{}}{3}+x\right)-\sin\left(\dfrac{\pi{}}{3}-x\right)$
  \end{enumerate}
\end{exercice}

\end{document}